［假日車/非代步］ 有無後悔養車/買車

同埋你地搵幾多？

睇完養車日誌講養車開支 ，假日車真係好無謂
自己仲係市區撚 好似無需要買車😕

有冇LINK

佢計折舊又真係恐怖左少少
1700爛地泊車
2000供車
一個月入爆一江油 用哂就唔會再入
依家SHELL用DBS卡每400蚊回50蚊, 我900蚊左右就打爆江油
行緊$1.45/km
482牌費
370打蠟(每三個月打一次計算)
125蚊洗車屋(自己洗就慳番)
泊車場、隧道費 一個月貴則1000
被人抄牌唔識計
換機油每半年一次(上次換左成千幾蚊)當250蚊每個月
車保 計埋就 加多256

大約6000-6200左右
10年車 亦都未計CHECK車換消耗品
我諗除番開真係7000蚊個月

如果自己洗車 自己打臘就每個月慳500蚊架都

其實最貴都係停車場

假日車月開支

2000 月租停車場
520 保險牌費
500-700 入油
200 定期保養（半年換油）
自己洗車
去街停車場300（盡量搵免費泊車既商場）

加埋 3720

折舊就唔好諗啦，報稅咩e家

岩岩出車冇耐
爛地$800
保險牌費$660
油錢$1000
出面泊車$300-$400
保養$ 300 (計油波箱油火咀....etc 日本車冇咩野好維修)
粗略估計 $3160

收入25,000

買咗車嘅人就唔會再去計呢啲婆仔數
未買車嘅人就會日計夜計
唔通買咗車後出轉街，你又減番你平時坐巴士一程嘅錢，然後再去比較咩?
so far 無後悔

利申︰唔會怕里數變多，總之要用想用就會揸嘅人

主要假日揸，平日好少揸

停車場：3600
油錢：2200（星期六日周圍去）
保險：3100/12＝258
牌費：5794/12＝483
假日商場時租：～350

一個月$6891

車自己洗，買咗幾枝所謂鍍膜洗車水，未計其他換偈油，換胎，迫力皮，驗車

利申：月入4萬，但係都覺得吃力

40k都吃力
我搵得35k係咪唔洗諗供車
利申 搬左入村屋
返工來回三個幾鐘就黎頂唔順

算喺假日司機，一星期渣大概三次。

停車場：$0 長擺街 + 1000牛肉乾（3張到）
油錢：1200 。
P牌保險：5200/12＝433
1500CC車。牌費：5794/12＝327
商場時租：大概500
洗車、打蠟：1500/12=125 (自己嚟，清潔類補品一年1500左右）
三水五油消耗品：1年大概 5000/12=416
維修：1年大概5000/12=416
隧道：500

5000 1個月已經算特平。
但我都同我自己講如果無得擺街我就賣咗㗎錢七坐巴士算。又要供樓又要養車都咪話唔辛苦。

牌費3929*

新車？ 唔好玩啦，除非你係原孝子唔洗俾家用

講真供車一個月分分鐘成皮野（睇你買咩車），有錢... 我不如去供樓算

不過住村屋，一定要有車，冇車真係玩自己

唔係啦
200k樓下腳車
條村車位1k
不過一個月幾千都好掙扎

講真，如果第一架車，二手先啦，到時有咩hi花咗，又唔見幾千

搵 32k
車f星期六日先楂

一個月養車都要 $3500~4000

當一星期楂 10 日，平均出一次車成本$400

都有後悔，一個月多$4000 用，用左佢應該好好

仲未計牌費燕梳

日日揸 來回30km到。

有個月找左4千蚊油錢
新界東來回港島東西

但絕無後悔

停車場 3000月
版費7xxx/12
日常維修換消耗 1000個月
油約 2000蚊
保險 2300/12 （屋企十年舊車 全新渣到今日）
呢個係我舊車 3000cc alphard
一個月最小冼6000 講緊唔郁架車
買左就盡渣 油錢停車場錢散紙黎
買左車去計油錢停車場錢不如湯撚左佢
On99 每個月六千都比得起 不如比多d用盡架車

要供車就變假日車
唔洗供車就渣盡好D
一炮過買番來做假日車好快賣走

題外話 決擇題
（1）公司附近有12小時任泊90$
樓下有錶位 夜晚返到黎可以有位泊 但日日朝早要渣走
油錢 隧道 泊車 一日約190$
定係
（2）比3000$月租 做holiday driver
1 應該比 2 每月洗多三千 但唔洗泊地鐵

供車5400
屋企車位2600
返工泊3000
出街泊500
油2000
Autotoll 500
全保1250
牌費340
原廠保護費500
洗車500

個仔由屋企去學校好唔就腳，校車又鳩咁撚早焗住出架車黎送佢返學

揸車係樂趣但都係買完樓先

買前狂計
而家都無理
牛肉乾都超出預幾

車場$700
牌費$110（$1314/12）
保險$100（$12xx/12）
油錢$100
隧道$100
外面泊車$0-100
保養$300

$1500內搞掂
(26)

改車$5000-10000

如果買架腳車26 長期泊街有咩風險？

牌費$110（$1314/12）
保險$300（$38xx/12）
油錢$500
隧道$100
外面泊車$0
保養$200

1200搞掂 而加過左21 下年甩左P 保費平好多
分分鍾唔洗1000

26L

買左車老實講
好小再計婆那數
總之，想用，要用就揸
我都係假日車

今朝塞到仆街

係 計都曬力氣

屎忽痕又買下呢樣 買下果樣
D frd 問我幾錢一個月
真係睇下你點揸法

計唔到
所以計哂牌費又除12個月果d
真係戇鳩
不如計埋閂冷氣用少d油?

腳車，假日好少揸

屋企停車場：2700
公司停車場：80日泊 當22日 =1760
假日停車場：400（盡量搵有泊車優惠，另老家食飯時租）
油錢：1500
隧道：1200
保險：286（每月）
牌費：483（每月）
換偈油：142（半年一次 850）
驗車：49（一年一次 585）

一個月大約 $8520

每星期自己洗車（洗車用品都買左成千，未計水槍）

大陸養平好多...
不過只可以星期五六日用到架車

上面咁多痴線佬

我都在大陸開左六年車啦
比較香港,其實香港風氣仲衰......
大陸係小心行人,對頭電動車

養車係貴 不過當佢係娛樂費就係另一個計法

係廈門坐過五日車，市區真的不了
亂咁黎

我係假日司機
一個月揸得幾百KM

無話值唔值, 屋企人坐得舒服, 負擔得起就OK

家庭月入百幾萬一年
因為又正職又秘撈又兼職, 每個月搵唔同數

日日過2條隧道，果舊錢都唔細

預左一個月洗一萬，無乜壓力

有好多野唔係uber可以比到你

買架車操 唔洗點理佢保養 行得走得冷氣凍就可以
一個月都係計入油停車場錢
你買二手車 揀d 本身有牌費多既送 又慳返

油錢唔貴，停車場先係最貴

一程都33km

假日車
點會後悔, 因為我會覺得係娛樂, 車住老婆同個仔放假周圍去下行下海邊
有人鍾意用錢去飲酒唱K落CLUB買錶買名牌
我拎D錢去養車

上面計到既係有數得計個個月必定要俾既支出嚟
實際揸落你就知會用多好多錢
改下車 改完一樣就想改另一樣
淘寶買下車用品都可以幾百一千
未計意外 撞下人地 自己壞車

個陣仲係學生唔知就係計完好似自己養得起part time錢買左架車養 買完先知辛苦
所以如果計住啱啱好先夠既唔好揸好過 一係你買架壞左唔整既玩完湯

交停車場租嗰陣就後悔
間唔中先揸感覺好重皮

不過車到屋企人周圍去
尤其到啲地方無直車到
或者落雨濕濕大熱天時
見人避雨 身水身汗等車
咁條數就抵返哂

一著車果下已經咩都喺返度

1400車場錢

一星期渣3/4日返工 來回56k
最多千零蚊油錢

間中洗下車 我諗一個月500到
遲d可能自己洗
公司有免費車位

舊車一架都唔諗住點樣搞靚佢
壞就整 無壞繼續揸

我諗3000蚊一個月掛

早輪返工個頭水浸
放工全身濕撚曬
萌生左買車既念頭

未買車 準備買
不過村屋仔唔洗停車場錢

一個月少幾千至一萬都唔肉赤先好諗買車

香港地純計出入的話太方便，比較少必要性

每兩個月夠去轉歐遊
無返五六七萬一個月 都攪唔掂

住巿區養假日車真係有閒錢先玩下啦

月入16k 一樣養得起 重改裝 泊領展
有5萬股3仔收息養車

所以都要睇番家庭收入支出，揾得4-5皮但要養成頭家就算吧啦，兩公婆每人4-5 ，冇細路唔洗比父母又係另一件事

所以好多人話未買樓唔好養車，我都同意

可能我講既呢個post 大多巴打都唔啱聽

咁你月入就唔係16k
好多上一代既人退曬休，每個月都有幾萬收入
收入唔係只計月薪

要計到咁盡仲要供車

換乜撚嘢偈油換成千
入爆一缸油就唔再入 揸車揸到咁，你賣咗佢算啦

其實係 但未買樓
慳番36000 一年 好似好d

月供兩千

想搬入村屋所以睇呢個Post，人工仲低過你 住村屋就減一千車錢五百租，計咗都要六千幾，即係每個月買一部Iphone⋯⋯

車場$2800
油$500 放假/收工揸
牌費$4000/12
保險$2000/12
保養維修$3000/12
我計過1個月$4200

玩左3年都諗緊下年仲玩唔玩好 哇屌4200都唔小野 自己又搵得唔多 計曬支出每個月得返6000儲 唔玩車可以儲多幾千 但又咁諗 儲黎把撚咩多得果幾千 玩過至少開心過

唔計買樓 做到好多野
不過 四千蚊養到車 已經好抵

我都認同！自己一個養車 成家人開開心心舒舒服服出去飲茶食飯 乜都抵返曬

如果附近有爛地泊就好囉 比起車場鏗番唔少

4000真係做到好多野 個個月買部PS4都有找

你地以為唔供車個四千真係會儲到落黎咩
咪又係拎去飲飲食食洗左唔知去邊

其實都岩 買車前都同左女友講買左車其他會慳d駛 除左旅行照舊

起碼你依家知自己洗左落架車到
唔好咁天真以為唔養架車就買到樓 一樣都係無屋住架咋 有架車仲唔洗同人迫天橋底

26

泊車月租兩架1000
油費350/月

以$2000油$
$1000保險，牌費，保養
泊車$2000

養佢一年已經$60k-80k

10年就60-80萬
話多唔多，話少唔少

你搵到個平既停車場 已經好好多
後悔又唔會
幾實用

兩登講車哂撚氣
要講去車谷傾
有樓又話哂錢養部車供多幢私樓好過
住豪宅玩跑車又話燈位停
住公屋又話窮撚學咩人渣車

成班小學雞

理撚得我仲讀緊書 補下習教下水教下班咁 玩下車仔都唔得?

正確態度, 要計住計住不如唔好揸唔好養

唔明點解啲人會比錢換機油，超簡單

part time 渣uber 養車, 扣埋停車場油錢仲有得袋, 爽

on9當我未係大陸揸過車呀， 3線行4架車， 啲車長期踩住啲線黎行，仲有揸得好撚慢因為大陸極多快相

偈油隔難換呀

擰出黎炸啵，換個放小小油落個filter到陣返上去

鍾意比錢人洗 點?

有錢就無計啦

假日車，多數星期六日紅日先揸

露天私樓停車場: $1500
出街泊: ~$100
P牌保險: $5800/12＝$483
1500cc牌費: $5794/12＝$327
年檢: $1000/12=$83
油錢: ~$600
隧道費: ~$100 (多數避隧道)
洗車自己洗/自助洗車屋：$50-$100
維修: $4000/12=$333
保養換油: $1500/12=$125

＝大約每月$3700
月入23k,有D吃力,但揸車載一堆朋友/女朋友去玩咁開心就抵返曬

話就話換機油姐, 其實係全車所有油都會換過同埋比埋支油你
例如風油汰油各樣

供車: $8525
露天停車場: $700
出街泊: ~$200-800不等
保險: $7800/12＝$650
2300cc牌費: $5794/12＝$327
年檢: $0
油錢: ~$4000-6000不等
隧道費: ~$100-500
洗車自己洗/自助洗車屋：$200-400
維修/ 保養/ 改裝: 不能盡錄，無法計算

如果所有油換哂1000蚊又唔貴，我以為正係換機油，不過其他油邊洗半年換一次呀

假日需要出入東涌
搵得2萬都唔知買唔買車好

洗皮4一個月 rich

十年車, 個底盤漏油呀

btw 供車係純粹我本身有舊錢 買緊股票 我屋企人又話想買車, 所以借幾萬蚊比我買 我每個月當比家用咁比番佢同埋車佢出入

無乜負擔，唔洗供樓，又無女朋友，夜晚先揸車多，泊車同隧道費多少真係睇我果個月出九龍多定小，係供車同油費貴姐 $1.8-1.9/km

我做你條女

有小朋友更加覺得有車嘅重要性

3歲以下更加覺

所以老婆大肚就要換返架有趟門嘅，揸返幾年

直到bb兩歲都應該用趟門
我都後悔剩係換suv算，始終無咁方便

所以MPV咁多人買
不過油耗又高啲

渣多幾轉uber賺返咪得囉
剩係識節流、唔識開源
呢d唔係男人

DIU呀, 你係唔係現實朋友, 呢句我成日講架喎

唔明你up乜
但買得車
又日日怨天怨地話貴貴貴
真係好撚醜怪囉
買得車你都唔係死窮撚啦
養車呢d開支一個月最多咪幾千蚊
當日買車果陣你唔知既

識人沙田去港島東 話唔行大老山東隧話貴
突登行大埔道塞紅隧，好能肉酸
咁不如坐翻680

仲有d旺區日泊150都話貴個d撚樣

150都貴 咪撚渣車
番工8個鐘 磨多2個鐘扮勤力
又唔洗咁塞
除番開15蚊一個鐘ja

旺區150日泊算係咁啦

入過車gp就知好多西人

我意思
剩係識節流、唔識開源
呢句我成日講, 所以我懷疑我真人識你

旺區邊度有150 , 開心share下

呢句咁common
有少少男人骨氣都識講架啦

我諗呢D人,個人生係好浪費
因為我覺得我既光陰係唔止個十幾蚊,我唔應該塞車塞左去

上網查下

問題咁行仲耐過坐巴士，不如坐翻680

有趟門要慳油，其實spade/sienta/freed/solio都做到
其他都好多選擇，首選車通常係noah/stepwgn/serena
次選車就mazda5/biante/touran/sharan
不過noah仲係雙氣袋

望住屋企人同條女舒舒服服就已經抵番啦

如果partime uber夠唔夠填條數

維修費最甘
其他都仲可以避

比人放蛇拉左你 無謂啦

Noah 買水貨啦，無記錯10氣袋

而家揸車，一個月$4500到
其實一年真係慳好多，自己搵得唔多29k到。有時諗唔揸車，下下坐的士一個月都未必坐到$4500

一個月其實圍返，點都5千零6千，係方便咗嘅，尤其一家大細咁出街，見到倒後鏡，個個都舒舒服服咁坐下抖下，都滿足返哂。

唔渣車，每個月係多咗5-6千蚊洗，但係又會有第二d無聊開支囉（我）

渣車使我勒緊褲頭

最少5000一個月
但渣得3,4日

我都係
有車有私人空間，去到邊都係自己小天地

空間好重要
有時夜晚自己渣都係覺得好爽
有時大壓力 渣車都係好選擇